屯門公園年輕咖啡學徒侮辱國旗案 律政司覆核刑期得直 改判5星期監禁

#屯門裁判法院第一庭
#張潔宜署理主任裁判官

❴速報❵
裁判官批准律政司覆核，撤銷社會服務令，改判5星期監禁

.....

聽日後日記得投票

《屯 門 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：正門
☂️還押後獲釋遮陣位：正門
🚐送車位：正門轉左（送車口好細）
Source: 被捕人士關注組 ()

好重

...

cls...

#屯門裁判法院第一庭
#張潔宜署理主任裁判官
#覆核聆訊

鄧

控罪：侮辱國旗

控方案情：被告在9月21日連同兩名不知名人士行近被扯下的屯門大會堂平台旗杆懸掛的國旗，其後以火熗及紙巾在旗的不同位置點燃，再踐踏焚燒中的國旗，2分鐘後離開。

覆核背景：
由於當時律政司正向上訴庭就侮辱國旗罪申請刑期覆核，控方向 #張潔宜署理主任裁判官 申請押後判刑，裁判官以對被告不公為由拒絕申請。

法庭指國旗是國家的象徵，也是國家的尊嚴所在，以焚燒和踐踏等方式侮辱國旗即屬違法，被告在案發時帶同點火器到場，雖不知原意為何，但他確為在場人士帶來風險，信納被告是一時衝動犯案。裁判官考慮到被告在單親家庭長大，一直都努力學習和工作，一心成為職業咖啡師，為代表香港參加「拉花」比賽而努力，加上他已深切反省，明白不應用此方法表達對政府的不滿，承諾不會再犯，故決定給予機會改過自新，判他接受240小時社會服務令。

律政司認為刑罰過輕，遂根據《裁判官條例》 第104條向原審裁判官覆核她的決定。

被告已服刑：48/240小時社會服務令

覆核方(律政司)陳詞

根據律政司司長 訴 羅敏聰
針對侮辱國旗的罪行, 法庭通常考慮的因素包括:

(1) 被告人的實質作為，對國旗造成、帶來或引致的侮辱, 例如污蔑、輕藐、鄙視和惡意等。
*被告人以三種方式侮辱國旗 1)撕毀 2)焚燒 3)踐踏，引用羅敏聰一案判詞：//而且也曾提到答辯人「多番以不同形式」侮辱國旗，卻沒有明確指出持續並在不同地點以不同方式犯案是加重罪責的因素//

(2) 被告人辱旗行為的時間、地點、場景，以及在案發現場可能引起的反應或後果，都可能加重對國旗的侮辱。

(3) 被告人是否有預謀或經策劃下犯案；若是，其刑責更重。
*在同意案情，被告管有火槍及白電油，顯示被告有預謀犯案

(4) 被告人是否夥同其他人犯罪；若是，其刑責更重。
*裁判官口頭判刑時提及被告與兩三名人士夥同侮辱國旗，引用羅敏聰一案判詞：//原審裁判官未有正確考慮適用加刑因素。他雖然多次提到答辯人和其他示威者一起犯案，卻完全沒有提及夥同犯罪可加重罪責的原則//

(5) 無論是出於在場其他人的鼓動，抑或被告人的個人抉擇，他持續地以相同或不同的方式侮辱國旗，是令其罪行更加嚴重。

(6) 原則上，犯案時使用的國旗，如非法取自他人，會增加罪行的嚴重性
*從NowTV片段可見，國旗被拉扯下來的時間，被告在場，可以推論被告得知國旗屬於公物

覆核方不同意被告踐踏國旗是為了撲滅國旗上的火種，從片段可見，被告焚燒國旗時故意把國旗的一部分覆蓋在火種上，意圖令火勢更大。再者，被告踐踏後並沒有揭開確認火勢是否熄滅

考慮本案控罪及案情的嚴重性，即時監禁無可避免

答辯方(辯方)陳詞

指出裁判官判刑前並非沒有觀看影片確認案情嚴重性，本案並非如羅敏聽一案持續地以多種不同方式於不同地方侮辱國旗。相反，本案的犯案時間只是持續2至3分鐘

答辯方指上訴庭並沒有為侮辱國旗罪訂下量刑指引，法庭於判刑時有酌情權考慮加刑及減刑因素，社會服務令同時具有阻嚇及更生的作用

就案情嚴重度，被告帶備的火槍及白電油為工作所需，而國旗上的火勢不大，後果並不嚴重

答辯方指被告已盡量利用空餘時間履行社會服務令，履行後亦明白自己需要承擔後果，感到極為懊悔，母親及上司亦見到被告的轉變

答辯方指吳恭邵一案指出，國旗為國家的象徵，必須受到人民愛戴，判處阻嚇式刑罰無助於加強人民愛戴，反而應教導年青人尊重的意義，判處社會服務令對其他人有阻嚇作用亦可以令被告人從中得到教誨。

裁決：
//終審法院已在香港特別行政區訴吳恭劭及另一人 (1999) 2 HKCFAR 469第483頁E行，闡明侮辱國旗罪的立法目的。以本案控罪的性質及尤為嚴重的實際情節，雖然辱旗的方式不涉及焚燒，但原審裁判官仍需要對答辯人處以具阻嚇性的囚押式刑罰，包括進教導所或在監獄服刑。//

//法庭就《國旗及國徽條例》第7條的罪行量刑時；必須緊記該條文旨在全面保護國旗免遭侮辱，以維護象徵國家尊嚴、統一及領土完整之國旗的合法利益。這利益至為重要，觸及香港特別行政區的憲制根基。法庭必須確保判刑充分反映法律維護這重大合法利益的用意, 包括考慮判處具阻嚇性的刑罰。

基於第7條的上述立法目的和控訴要旨，法庭量刑時必須審視被告人的行為對國旗造成、帶來或引致的侮辱程度。被告人對國旗的侮辱愈惡劣，對第7條所保護的合法利益貶損就愈大，他要面對的判刑，包括懲處方式和刑期（若是即時監禁），就會愈嚴厲。//

裁判官接納判刑時沒有全面考慮上訴庭的加刑因素，被告的案情嚴重，嚴重貶損了國旗所代表的國家尊嚴，被告人有很重的罪責

本案有以下加刑因素：
1. 案發時有約40人圍觀，被告在群眾面前連同他人犯案，是有機會挑動其他人情緒
2. 被告與其他人夥同犯罪
3. 被告以不同手段侮辱國旗
4. 焚燒國旗危害人身及財產的安全
5. 被告得知國旗屬於政府財產

裁判官認為本案應判處阻嚇性刑罰，接受社會服務令是明顯上不足，即時監禁是唯一的選擇，批准律政司覆核，撤銷社會服務令

裁判官認為適當的量刑起點為9星期，認罪扣減1/3後為6星期，由於被告已履行48小時社會服務令，再扣減1星期，總刑期為5星期監禁

有冇得上訴？

屌你老母 燒塊布都嚴重

鬼叫你唔係皇軍，皇軍黃賭毒無問題

DOJ大撚哂

屌你老母死全家

成龍

CL7S

今晚本土派造勢大會無人講？

斬人果件你又唔覆核，屌你老母

上訴

上訴啦屌

法庭： 律政師不滿 okok 是旦 5星期

本身係240小時服務令

屌佢老母

法治已死

屌你律政屍

又係依隻官

又係呢條仆街

痴撚線

訴都冇用

張潔宜

最簡單既嘢偏偏冇人做

警二代運3公斤毒唔告
元朗白衣人無差別襲擊市民唔告

律政屍正撚屌嚟

冇人斬法官既後果

其實240都好撚金
要做成個月

冇量刑標準就自己亂黎, 痴線到
咩撚都案情嚴重

咖啡師

飯冰冰呢屌你老母

都係一個月多d，不幸中既大幸

頂..

張潔宜幾時下海賣身

240小時同5星期我會揀5星期，240小時會食晒啲私人時間咁濟

死肥婆

佢老母痴撚線, 乜柒都亂黎

法庭判刑主觀到仆街，根本有大量漏洞去濫權

坐5個星期好似好啲 240個鐘做死人

貼錢俾人洗眼？

推

張潔宜個閪樣去到唔使出圖我都認得佢了

你係唔係on撚9？

又係你啊張潔宜

棋係死物
做乜要崇拜？

入去被人打食垃圾飯都話好

我屌你老母呀！！
旁聽嗰時見到佢明明好乖仔㗎
又有畫又中學老師求情信
法官都同情佢㗎？
做乜係都要判人入去坐！！
唔夠多人犯黨安法就要求其搵人入去坐？？

燒國旗要坐監已經係荒謬
坐5個禮拜更加係荒天下之大謬

只有玻璃國家既豆腐尊嚴先會因為一碌旗被燒而受嚴重侮辱

冰毒冇事？

做成個月定入去坐 幾帶都做社服啦

屌你老母DOJ

塊濕鳩旗判咁撚重

狗也不。

好彩無告縱火...

又係呢個官

篤灰 制裁

push

狗女運毒唔駛告

又係依條撚樣法官

痴撚線 屌你老母

有冇得上訴

兩樣我都試過只係講吓我嘅睇法
5星期都係實坐24日，好快過
240小時最快都要半年先完
每次放假就去做服務令，做完第二日又要返工
好似冇放過假咁，身邊啲朋友個個第二日放假嘅時候我想同佢玩夜啲都唔得
再加上判監三個月內都冇案底

狗狗構造不同
推呢個動作用腳
親吻呢個動作用腳底
我哋識條鐵咩

一塊布咋喎

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

三權分立？三權合作打壓人民就真

又係張潔宜

竟然係咁？真係無案底？

搵工嗰陣可以答無，公司唔會查到，政府工就唔知
但如果有案底，公司會查到

邊會咁爽
判3個月以下要等3年之後, 見工個陣唔使先可以同個腦細講冇刑事記錄,
但佢主動去查嘅話都見到

你申請一啲高級職位就一定要披露

香港法治

是咪傻撚左

Over ~

狗官

狗官... 痴撚線.

狗官死全家

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #黃色經濟圈 #一國兩制已死 #國際戰線 #移民走資 #馬格尼茨基人權法

臭閪

紅官

唔好成日話法治而死
試吓講法治係俾佢殺死

張潔宜好官需要被表揚👍

對唔住，語氣重左

張潔宜裁判官
張 潔 宜 女 士 在 律 政 司 任 職 達 16
年。她在 1996年加入當時的律政
署擔任助理檢察官。1997年獲委
任為檢察官，在最初的 30個月派
駐律政司民事法律科，主要處理與
人身傷害及違約有關的案件。她在
2000年調任本科，2007年晉升為
高級政府律師。身為檢控人員，張女士的工作範圍廣泛，
包括提供法律指引，以至在各級法院出庭檢控，包括審
訊、上訴及覆核案件。她在出任常任裁判官前任職刑事檢
控專員辦公室，負責向本科律師及外判律師分派各級檢控
案件。
張

嬲嬲師全面進場

律政司覆核可以上訴，普通人可唔可以再上訴？律政司僭建，其他人可唔可以告佢？

屌你老母 又係張潔宜

屌你老母

狗官張潔宜

咀咒師。